[LIHKG棋藝台] Li高登有冇人捉圍棋

揮個手先

細個學過

唔識睇咩叫眼

對方嘅禁入點就即係眼

有分真同假

宜家比緊200蚊堂學緊

開始玩緊急所,斷打,棋型,破眼

咩棋都識唯獨圍棋學極都唔知做緊乜

圍地大就贏

去康文署$40六七堂啦

唔識任何戰術

學好基本死活同棋型之後可以學下佈局同點樣透過攻人d棋去圍地
睇下書或者youtube都有好多教學

有無iphone 圍棋app推介下，用開個個得13 x 13棋盤

你想同真人捉定同電腦捉？想捉9x9定19x19？

想要19路比錢買premium啦

想學捉可以點入手？

真人呀，19 x 19
宜家用 go quest，算幾流暢，不過得13

真人19x19可以裝pandanet
或者上 唔使裝app

好似幾好，唔該巴打

有
之前Alphago對李世石嘅時候
喺高登POST一齊討論過棋局

有冇人依家對局?

唔止禁著點可以成為眼
你試諗下圍住咗個圈，中間空咗嘅地方就係眼

個online go幾好
啲人幾NICE
啱啱捉落識咗個紐西蘭fd子

我最鐘意佢有非即時對局
番工得閒都可以捉兩手

一直想學有睇過下書
但係依家掂都冇掂 由0開始

學啦學啦

hi bro

邊間?

我學極都唔識

玩棋靈王嘅gba?

好想學唔知點入手

中學學到接近初段 (起碼阿SIR話係 )
好多年冇玩

先打爆棋靈王gba一二周目睇下你仲有冇興趣先啦

初段

初學可以睇下YouTube片 or 睇下書
之後睇下人點捉，搵d AI 練下，
玩到咁上下就上網同真人捉，其實唔難

棋院

識基本點捉咁做都可以既
但個人經驗始終圍棋學上去,個大局觀,幾時進幾時攻,D戰略
未去到個LEVEL好難靠自己去理解

推推先

召喚棋友們

中學玩到4~5段依家幾年冇玩廢左好多

細個學過吓留名

識基本捉法但唔識睇邊面有優勢啲

4-5段

小學果陣2-3段，唔太記得，張卡已經唔見左

乜卡

唔好沉呀!!!!

寫我段數果張

细過學過，之後冇人一齊挽就冇再挽

KGS 5k
呢幾年冇進步過

身邊冇人玩圍棋真係好易放棄

BTW，你d 5P字……

我都係差唔多

全新手，想靠自己睇書自學到 ，最少可以捉到一盤似樣既棋， 依家努力緊，共勉之。

自學緊,taobao買左副棋

去圖書館瘋狂借書做練習，睇到自己有進步好滿足！

加油

有對手會好d 剩係睇書好難學對方諗法

我學到初階就會同人捉

同人捉會學得快好多，覆盤嘅時候可以知道自己衰咩

好耐冇捉過鳥

死撚哂返大陸啦 我屌你老母

2個月前開始自學
學左基本rules之後就上youtube睇下人地點捉

暫時都未同人對弈過，主要都係同crazy stone玩9x9、解下死活問題、同用smart go睇譜
btw，如果學定石有咩好既教材或者youtube video推薦

學定石可以睇呢個：

細個玩到7級左右，出黎做野之後想玩返，無從入手

之前高登有個whatsapp group 棋力同年齡都差唔多 仲活躍緊

Thx

呢個就係圍棋咁難整 AI 既原因. 其他所有棋類都要一個相對明確既目標, 例如殺左人地隻公. 只有圍棋個"目標"係比較難量化.

係咪應該盡量背晒D定石?

呢個page你覺得點?

點運作架? 而家淨係同電腦捉, 就係怕同真人捉唔好意思拖咁耐.

新手背太多定石冇用 因為你d對手9成9都唔會跟住定石黎捉 學幾個短既星位+小目定石已經好夠
你個網拎黎做quick reference就ok 但學定石除左背之外 最緊要係要學埋點解呢個sequence會係定石同埋咩場合用 個網好似冇咩點解釋到呢d野

例如一開始每人有3日總時間
你每落一子就加1日落你總時間
每人個總時間最多可以加到7日
總之你喺你總時間用哂之前落子就唔會當你超時負
所以大把時間比你諗
但如果你對手捉得慢係可以捉幾個月先捉完

明白 THZ

會唔會有D網講解下幾時應該做長, 尖, 飛, 跳?
有時睇譜, 見到一個大跳, 真係唔明
有時開左4隻角, 做左小小定石, 之後就唔知下一步應該點
好似一個盲既人去左一片空地咁

開頭, 大家都係各有各霸, 好少會一開始就殺個你死我活, 就算有交鋒, 多數結果都係一個交換, 你霸呢邊, 佢霸個邊.

而前人累積左一堆經驗, 咁樣一套走法就大家都無蝕低, 就叫佢做定石. 其實你只要有本事行步棋你覺得無蝕低既, 你可以唔跟定石.

好多人覺得開左個頭之後唔知點行, 我自己覺得, 到行得十幾二十步之後, 基本上大既空位兩邊都霸晒, 就要開始搞人地地盤, 而最關鍵既係, 你要趁搞人地盤既時候, 乘機同時放子幫自己霸地盤. 高低手既分別, 就係高手搞你, 你掛住守, 搞完一輪之後, 你發覺原本係你既地盤仍然係你既, 但係佢就唔知點解多左塊地. 呢D就係高手啦.